测试题库 - Python 基础

1. Python 是一种什么类型的编程语言？
A. 编译型语言
B. 解释型语言
C. 汇编语言
D. 机器语言
答案：B
解析：Python 是一种解释型、面向对象、动态数据类型的高级程序设计语言。它不需要编译成机器码，而是通过解释器直接执行源代码。

2. 下列哪个不是 Python 的核心数据类型？
A. 列表 (list)
B. 元组 (tuple)
C. 数组 (array)
D. 字典 (dict)
答案：C
解析：Python 的核心数据类型包括 list、tuple、dict、set、str、int、float、bool 等。array 不是内置类型，需要导入 array 模块才能使用。

3. 在 Python 中，以下哪个关键字用于定义函数？
A. function
B. def
C. func
D. define
答案：B
解析：Python 使用 def 关键字来定义函数，例如：def my_function():

4. Python 中如何创建一个空字典？
A. dict = []
B. dict = ()
C. dict = {}
D. dict = set()
答案：C
解析：{} 用于创建空字典，[] 创建空列表，() 创建空元组，set() 创建空集合。

5. 以下哪个语句可以正确导入 Python 的 random 模块？
A. import random
B. include random
C. using random
D. require random
答案：A
解析：Python 使用 import 关键字导入模块，例如：import random 或 from random import randint

6. Python 是否支持多继承？
A. 正确
B. 错误
答案：A
解析：Python 支持多继承，一个类可以继承多个父类。语法为：class ChildClass(Parent1, Parent2):

7. Python 中的 None 表示什么？
A. 空字符串
B. 数字 0
C. 空值/空对象
D. False
答案：C
解析：None 是 Python 中的一个特殊常量，表示"无值"或"空值"。它不等同于 0、空字符串或 False。

8. 以下哪些是 Python 的合法变量名？（多选）
A. my_var
B. _private
C. 2nd_var
D. myVar
答案：ABD
解析：Python 变量名必须以字母或下划线开头，不能以数字开头。因此 2nd_var 不合法。

9. Python 中的缩进是强制性的吗？
A. 正确
B. 错误
答案：A
解析：Python 使用缩进来表示代码块，这是语法的一部分，不正确的缩进会导致 IndentationError。

10. 在 Python 中，如何注释单行代码？
A. // 注释内容
B. /* 注释内容 */
C. # 注释内容
D. -- 注释内容
答案：C
解析：Python 使用 # 进行单行注释，使用三引号 ''' 或 """ 进行多行注释。
